Esta seção apresenta alguns casos de uso especiais dos componentes da arquitetura de referência de segurança de TI. Embora, esses casos de uso em si não façam parte da arquitetura de referência, eles são diretamente impactados por ela. Optamos por registrá-los aqui por se tratar de processos que envolvem outras arquiteturas e impactam diretamente em diversos projetos de TI. Normalmente são arquiteturas em que a SUART teve que se posicionar, tanto por sua complexidade quanto pelo seu alcance e interoperabilidade entre diferentes arquiteturas de referência.